# Пилотируемый космический полёт
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[ПКА](sc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Пилотируемый космический полёт (ПКП)** — русскоязычный термин. **Manned spaceflight** — англоязычный эквивалент.</small>

**Пилотируемый космический полёт (ПКП)** — путешествие человека в космос, на орбиту [Земли](earth.md) и за её пределы, выполняемое с помощью [пилотируемых космических аппаратов](sc.md).

Долговременное пребывание людей на орбите Земли обеспечивается за счёт использования орбитальных космических станций. Людей, совершающих космические полёты, называют космонавтами. На 2009 год пилотируемые космические полёты выполняются в России ([Роскосмос](roskosmos.md), ранее — в СССР, с 1961), США ([NASA](nasa.md), с 1961) и КНР ([CNSA](cnsa.md), с 2003). В 2004 году американской компанией Scaled Composites были совершены три суборбитальных пилотируемых космических полёта с использованием корабля SpaceShipOne.

По причине множества опасностей для непосредственного выполнения космического полёта человеком, первыми 「космонавтами」 стали животные — собаки и обезьяны.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Пилотируемый космический аппарат (ПКА):`**<br> [ПКП](manned_sf.md) ~~ [САСП](les.md) ~~ [СЖО](ls.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Human_spaceflight>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Category:Human_spaceflight>
1. 2017.08.18 Хабр: На пути к звездам: чем опасны космические перелёты (<https://habr.com/ru/company/asus/blog/406051>) — [archived ❐](f/archive/20170818_1.pdf) 2019.02.05


## The End

end of file
